---
$title@: About
image: /static/images/viktorzharina.jpg
description: Резюме. Меня зовут Виктор Жарина. Я профессиональный веб-разработчик. Пишу на PHP, Javascript, Html, CSS, много работал с Mysql, Redis. Memcache. Дружу с командной строкой Linux и считаю GIT манной небесной.
$titles:
  nav@: About
$order: 1

---
<img src="/static/images/viktorzharina.jpg" alt="Фотография Виктора Жарины" class="about-photo" />
Меня зовут Виктор Жари́на и мне <script type="text/javascript">var b = new Date('1986-12-28'); var t = Date.now() - b.getTime(); var a = new Date(t); document.write(Math.abs(a.getUTCFullYear() - 1970));
</script>. Живу в Томске и на текущий момент работаю в OFTE (oft-e.com). Пишу для web (PHP, JS, HTML, CSS), много работал с Mysql,  использовал Redis, Memcache, дружу с командной строкой Linux и считаю GIT манной небесной.
Я говорю, пишу и свободно читаю на английском, имею опыт в написании документации, люблю когда понятно и прозрачно. Женат, есть дети.
Вредные привычки отсутствуют.

Контакты: [vk](https://vk.com/id4330588), viktorz1986 (почта на gmail)

## Опыт

<div class="timeline">
    <div class="row">
        <div class="points">
            <div class="point">
                <div class="year">2018</div>
                <div class="month">ТЕК.</div>
            </div>
            <div class="line__solid"></div>
            <div class="point__interval">
                <div class="year">>2 лет</div>
            </div>
            <div class="line__solid"></div>
            <div class="point">
                <div class="year">2016</div>
                <div class="month">ИЮН</div>
            </div>
            <div class="line__grey"></div>
        </div>
        <div class="details">
            <div class="details__title--main"><a href="//oft-e.com">ООО «Офти»</a></div>
            <div class="details__title--sub">Старший программист</div>
            <p class="details__text">Поддержка highload-проектов
                <a href="//usedcarsni.com">usedcarsni.com</a>,
                <a href="//carfinderscotland.co.uk">carfinderscotland.co.uk</a>.</p>
            <p class="details__skill">#Vehicles, #API, #HTML5, #CSS, #PHP, #MySQL, #Redis, #Memcache, #Redmine, #git,
                #Sphinx.</p>
        </div>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="points">
            <div class="point">
                <div class="year">2016</div>
                <div class="month">ИЮН</div>
            </div>
            <div class="line__solid"></div>
            <div class="point__interval">
                <div class="year">>2 лет</div>
            </div>
            <div class="line__solid"></div>
            <div class="point">
                <div class="year">2014</div>
                <div class="month">АПР</div>
            </div>
            <div class="line__grey"></div>
        </div>
        <div class="details">
            <div class="details__title--main"><a href="//nts.su">Интернет-провайдер "Новые Телесистемы"</a></div>
            <div class="details__title--sub">Программист</div>
            <p class="details__text">Разработка, рефакторинг и поддержка системы учета,
                внутренние утилиты, работа с сетевым оборудованием, скрипты, настройка серверов, понимание и автоматизация бизнес-процессов, интеграция с 1С, сопровождение.</p>
            <p class="details__skill">#PHP, #Codeigniter, #Ext4js, #MySQL, #MsSQL(2012), #Memcache</p>
        </div>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="points">
            <div class="point">
                <div class="year">2014</div>
                <div class="month">ИЮН</div>
            </div>
            <div class="line__solid"></div>
            <div class="point__interval">
                <div class="year">1 год</div>
            </div>
            <div class="line__solid"></div>
            <div class="point">
                <div class="year">2013</div>
                <div class="month">ИЮН</div>
            </div>
            <div class="line__grey"></div>
        </div>
        <div class="details">
            <div class="details__title--main">ФорексИнн</div>
            <div class="details__title--sub">Программист</div>
            <p class="details__text">Поддержка сайта форекс-брокера.</p>
            <p class="details__skill">#Symfony, #jQuery, #Mercurial, #MetaTrader4, #Payment, #Finance</p>
        </div>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="points">
            <div class="point">
                <div class="year">2012</div>
                <div class="month">ДЕК</div>
            </div>
            <div class="line__solid"></div>
            <div class="point__interval">
                <div class="year">>3 лет</div>
            </div>
            <div class="line__solid"></div>
            <div class="point">
                <div class="year">2009</div>
                <div class="month">АПР</div>
            </div>
            <div class="line__grey"></div>
        </div>
        <div class="details">
            <div class="details__title--main"><a href="http://uetm.ru">ООО «Эльмаш (УЭТМ)». Екатеринбург</a></div>
            <div class="details__title--sub">Специалист группы систем управления</div>
            <p class="details__text">Разрабатывал и внедрял программное обеспечение ПЛК Beckhoff, командировки,
                создание документации, наставничество.</p>
            <p class="details__skill">#PLC, #Beckhoff, #EtherCAT, #TwinCAT, #CodeSYS</p>
        </div>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="points">
            <div class="point">
                <div class="year">2007</div>
                <div class="month">ОКТ</div>
            </div>
            <div class="line__solid"></div>
            <div class="point__interval">
                <div class="year">>2 лет</div>
            </div>
            <div class="line__solid"></div>
            <div class="point">
                <div class="year">2005</div>
                <div class="month">МАЙ</div>
            </div>
        </div>
        <div class="details">
            <div class="details__title--main"><a href="//datakrat.com">ЗАО НПФ «ДатаКрат-С» г. Томск</a></div>
            <div class="details__title--sub">Инженер ЦТО</div>
            <p class="details__text">Автоматизация общепита и кинотеатров. Обучал персонал, решал аппаратные и программные проблемы.</p>
            <p class="details__skill">#Rkeeper, #Delphi7, #StoreHouse, #UCS Cinema</p>
        </div>
    </div>
</div>
